自私係咪阻礙人類文明進步既最大因素

大家有冇呢個感覺？
好多野因爲人既自私所以一直唔會進步
細至一個企業 一個部門 大至成個社會 國家
都會因為人既自私而停滯不前甚至退步

如果人冇左自私呢種基因
文明會否突然急速發展？

自私、 貪心、 懶惰，先係人類進步嘅來源

係 尤其藥權 大公司收埋晒啲新藥

如果佢生係依個世代
每日直播發明
應該發左達
仲要發明既野多佢果陣100倍以上
科技進步最少再推前幾百年
佢死前已經預言
會有智能電話
會有視像功能

就係因為自私先有競爭，競爭先有進步。
你用緊嘅電話同電腦，全部都係自私嘅人嘅心血。

agger，但係要自私得來唔好害到人至得。

自私係阻礙人類合作既絆腳石wo
發明電腦電話同自唔自私有噠關係呢？

電腦發展源於戰爭需要，戰爭就係競爭，背後嘅原因係自私。
電話發展源於市場需要，apple要同其他電話廠商爭市場佔有率，為嘅就係錢，都係自私。
但最後，得益嘅都係廣大群眾，我地嘅技術就係由自私推動。自私唔一定唔利他，所以我睇唔出點樣阻止人類進步。講到冇進步嘅社會，無論係共產主義國家內部定係封建社會下層，都極力推崇無私奉獻，客觀上壓抑下層階級嘅上流空間。依個先係技術進步嘅絆腳石。